<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reflections on Richie&#39;s Blog</title>
    <link>https://richie-leonhardt.github.io/tags/reflections/</link>
    <description>Recent content in reflections on Richie&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jun 2020 11:57:39 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://richie-leonhardt.github.io/tags/reflections/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reflection20.06.04</title>
      <link>https://richie-leonhardt.github.io/2020/06/14/reflection20.06.04/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 11:57:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://richie-leonhardt.github.io/2020/06/14/reflection20.06.04/</guid>
      <description>近半个月的复习   web大概看完，打印出真题，主要的考点是网络协议、HTML、CSS与JavaScript
  英语看完唐迟的阅读基础班，大概看完了钟平的逻辑英语，还有总复习没看
  实践方面：
  web大概还没有开始实际地做题、写代码等
  web中有一个缺口没学好：XML和XSLT
  英语开始做完型了，完型确实是一些基础的东西，我的逻辑题错的比较少，基本都是错的词汇题和上下文理解错误的题，总结看来基础还不够扎实
  英语初次接触阅读，阅读非常难，就像黑魂的起步一样，很不适应，被吊打
  半个月背词背了500~600个，相当于每天2小时大约40个，有待加强
    态度和思想上需要改进的地方  词汇的基础很重要，英语先抓基础，边做做完型，阅读先慢慢开始做，实践所学到的方法论 我的英语很菜的，现在还处于起步阶段，所以不能着急，慢慢来，慢慢进步，就像黑魂一样 有时候坚决维护自己的利益是比较重要的，不要放弃主导权，不要显得自己多么有牺牲精神，臭不要脸地活着才是真理，周围的人有些比较自私的，就会利用你的善良。微课的事情，放弃主导权的话，就是全程被自私的某人利用，然后作为工具人一样用完就丢弃，所以枪杆子里面取得政权，这句话说的实在是太对了。 不要管别人，按照自己的计划来。我有这个能力，无需怀疑自己，所有的事情，只要去做，最后都能成功，只是投入和时间问题，还有不断地反思纠正自己的错误朝正确的路去走。像只狼一样，像黑魂一样，随便你怎么难，只要我没有放弃，我会不停地站起来去刚，我会调整自己的战略，找到适合自己的打法，越来越熟练，越来越强，越来越强，到最后的时候我会将这些boss一个接着一个地碾压过来。  接下来的计划  web集中于重点，先自己画画导图，梳理一下零碎的知识点，把后面的练习题做完。 web查漏补缺，XML，XSLT，DTD等。可以结合真题看看。 JavaScript可以继续按照廖雪峰的那个学习。 英语将重心转移至词汇上，每天除了复习前一天的内容之外，还需要多背最低限度的60个词。 英语真题，多做完型，一旦做阅读理解，一定要认真对待，一两小时一篇属于正常现象。起步很难但是坚持一下，总会开窍。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年5月阶段反思</title>
      <link>https://richie-leonhardt.github.io/2020/05/30/2020%E5%B9%B45%E6%9C%88%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%8F%8D%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 12:35:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://richie-leonhardt.github.io/2020/05/30/2020%E5%B9%B45%E6%9C%88%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%8F%8D%E6%80%9D/</guid>
      <description>5月事件及反思 学习上   准备考研，开始复习英语 5.21
刚开始比较慌，过于焦虑，反而学习效果下降，不过动机提上去了，之后真正意识到学习的重要性，规划好才能有好的成效
 出路永远不止一条，学习能改变一切 做好失败的准备，有二战的机会    不开学了，要在家里自学复习考研了
  规划的重要性，自律，自律，自律。
自律不是克制自己，而是寻求一种平衡，一种中庸之道，知道为什么去做，是为了寻求美好生活地去做，是遵循自己内心对美的追求，对诗意的美好生活的追求而去做，而不是强迫自己去做，是寻求平衡的进步，中庸的平衡。
  好的学习环境：改变自己的同时，尽可能动手改变周围的环境，舒服的学习环境提高学习的效率。尽量安静的环境（还是安静的环境适合学习新知，适合研究做题考试）
  追求高的效率：能一口气做完绝不拖沓。给予奖励强化学习。
  学习氛围：家里其实也不错，如果不是一个人，可以通过比赛学习的方法，加上学习的竞争性，只要有一个人在学习，另一个肯定不会一直浪。或是另一种思路，通过目标监督惩罚的方法督促学习（通过惩罚来强化学习）。
    做了一个比较水的教师修炼手册的微课
过于痛苦，脚本多次改仍不尽如人意，且受到考研焦虑的影响，只想尽快做完，水了一波，不过不参加比赛什么的，影响也并不大。内因主要是焦虑和自我崩溃，的确ae做动画并不是这么简单的一件事情。外因是队友都很懒不好好投入工作，要是队友都像我这样尽心尽力，我也不会这么累了，所以，选好队友是关键，如果队友没得选的话，只能将就一下了，要激发队友的潜力，让队友去做，有问题指导一下，根据能力统筹规划，分散任务。06.05更新，因为我网断了，队友用万彩通宵完成了动画，结果不得不去做的时候，发现还是能做好的嘛，同时让我意识到一个问题，用万彩做动画的效率比ae高出很多，不能太狭隘看不起万彩这种软件，毕竟人家的开发效率摆在那里，如果要求不是很高的话，用万彩还是能大体上令人满意的。
 有时候做不好了，那就先凑合凑合，重要的事情优先，重要不紧急的事情，需要更多平时的投入与积累，从系统层面上考虑问题，哪些事情是应该做好的，哪些事情应该给其他更重要的事情让道。 有些事情可以一口气做完，但是有些事情是分阶段的，一口气做完一个阶段。 一个人做一个项目是非常蠢的，必须分配任务，只做自己擅长的那一块，其他人能做的即使做的一般也要求他们去做，否则自己实在太累容易自我崩溃。 有些队友喜欢deadline的时候最高效率地去做，想办法制造、提前deadline，激发内在潜力，越到最后越不能放弃，越要拼一把。人事已尽，虽败犹荣。（可大多数情况下都是成功的）    工作上   缓考的重大事故，修复完毕
  选课的人满的事故，修复完毕
  遇到问题不要shy，死皮赖脸去问。犹豫，就会败北。
我平时回答了这么多问题，也是帮了同学不少忙，我受苦受累的时候，何不向同学求助呢？教务问题是老师的工作，尽快反馈问题，不要怕打扰教务老师，教务老师就是做这个的，可能有时候比较忙，不回消息，可能就是没有问题（Linux的哲学）。
  能解决问题的话，即使招惹到部分人又如何。此生光明，亦复何言。
  工作和生活上，并不像编程一样，有些问题是不可能被完美地解决的，甚至根本就解决不了，尽人事，听天命，我要做的只有这些。我尽力做，不遗憾，不后悔。
  收集信息要趁早，预见性地料到某些事情必将发生，所以为了准备迎来这些事情，就要预先收集信息，不要拖到最后紧急收集信息了。
例子：紧急收集选课满人了的信息，紧急收集缓考同学的信息。
  说话之前先思考，遣词准确，避免迷之自信，充分理解问题的来龙去脉，不知道的东西，不能凭自己的推测乱说，“资料丢失”是错误的，资料没有丢失只是没有提交到教务处。
  我现在做这条狗，不为别的，纯粹是为了服务于人，对得起我的职务，我会尽力让我配得上这个职务（虽然我一直都配得上的，不谦虚的说）。
  也许有些悲剧，也许我一开始都是错误的，也许我真正追求的是独处，安安静静做做自己的事情，活在自己的世界里。但既然都走到了现在，那何不继续走下去呢，说实话如果让我离开这个职务我会有些伤心呢，三年了，都培养出感情来了。也许对学习本身的信仰与热爱，才是我的初衷。虽然我成绩差，但是我是最能理解“学习”是一种什么概念的，尤其是学习自己喜欢的东西，知识的魅力，是无穷的。我愿成为一个终身学习者，不断提升自己，发掘更多好玩的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflection20.04</title>
      <link>https://richie-leonhardt.github.io/2020/04/28/reflection20.04/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 17:50:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://richie-leonhardt.github.io/2020/04/28/reflection20.04/</guid>
      <description>凌晨两点结束了闪3，看闪4的视频看到4点睡觉。
作业不想做，意识乱麻
如何调节自己的情绪呢？  找出问题根源并解决问题 听音乐，看看书 分散注意，看一些搞笑的图片视频等 吃东西，不要过量 锻炼，举铁，是很好的发泄方式 自我催眠  20.05.01
一个上午快要过去了，作业仍然没有开始动，我发现最近的效率没有以前高了
可能是这个学习任务分析的作业我没有找到方法，上课没有听讲
看了其他同学的作业都太好了给了我一定的压力
例子难以直接模仿，套路不清楚
如何高效率的工作和学习？   一口气做完原则
 先判断任务能否一口气做完，能的话就直接做完 如果不能一口气做完的话，分解成多个小的任务  确保分成小任务对应的时间块，25 minute左右为宜 小任务结束后一定的休息，5 minute      首先状态要好，不能吃的过饱，精神和思绪都要清晰，能理性认识一切
  找到套路，构建框架，填充内容，注重格式与细节
  将问题先搞清楚，然后再动手，需求分析好才能做的好
  外部监督的番茄钟：番茄TODO
  更多待补充。。。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基于Hugo的博客使用笔记</title>
      <link>https://richie-leonhardt.github.io/2020/04/13/%E5%9F%BA%E4%BA%8Ehugo%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 17:18:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://richie-leonhardt.github.io/2020/04/13/%E5%9F%BA%E4%BA%8Ehugo%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>创建新的随笔，在content目录下 $ hugo new newNote.md 本地查看博客，这里包括草稿，然后去除HTTP缓存 $ hugo server --buildDrafts --noHTTPCache 除此之外，如果不在本地查看的话就直接编译一下就行了
$ hugo 将所有修改从public目录提交到GitHub $ cd public $ git add * $ git commit -m &amp;#34;description for this commit&amp;#34; $ git push 如果是多台机器或者多人操作的话，在其中一台上操作提交代码之前还要pull一下来拉取最新代码
$ cd public $ git add * $ git commit -m &amp;#34;description for this commit&amp;#34; $ git pull $ git push </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>